spacex 星鏈計劃 可唔可以挑戰到5G,同其它電訊業務?

如題。

要全世界普及起碼要幾年，不過真係好勁咁都諗到同做到

確實不得不服

幾年好快，4g去5g講緊十年時間計，而加至講5g，講緊下個突破係起碼十年後

唔知中國可唔可以用 如果可以咁樣佢地咪可以唔洗理幅西牆 同埋同文明世界流通囉

當科技越來越成熟，好多發明會越來越快。今年先起北美試行，下年應該起G7集團推。

🐂👶☠️🕊️❗❗

elon musk講左，
會bam左中國ip,
佢為咗Tesla 生意係唔會搞9中共

好似係for山區 偏遠地區用

link?
如果真徹底失望
原本覺得佢真係帶領人類向前嘅天才

中共好似話如果中國用到 會射佢d衛星落黎

貼吧班支那人本身諗住可以破牆

咁係室內咪收皮？

射佢老味閪咩
同宣戰有咩分別

破左佢個防火牆 咪一樣係宣戰

IoT世代無SpaceX真係自己玩自己

中國人自己宣自己戰 上fb

日本發佈戰略目標：2025年確立6G技術

日本總務省4月8日發佈了2025年在日本國內確立「6G」主要技術的戰略目標。6G高速通信標準是「5G」的下一代。著眼於2030年代的6G實用化，日本將通過稅收優惠等構建走在世界前列的開發環境。計劃以國立研究開發法人「信息通信研究機構」為中心，成立産官學（即企業、政府和高校）展開合作的新組織，主導6G國際標準制定的相關討論。

慢同delay先係最大問題

好似美國之音經衛星播fm咁

同5G冇競爭關係 做唔到5G既超低延遲
但係宜家既網絡商 無論手機定家用 都會直接收皮

射美帝一個 美帝射返佢十個
人地有太空軍 佢連火箭都未射得掂

美國太空探索科技公司（SpaceX）長期為NASA提供火箭銷售及發射服務。該公司昨（22）日第七度成功發射其「星鏈」（Starlink）計劃中的60顆衛星，並成功部署到軌道上，使星鏈計畫更進一步的達到初步作戰水準：部署超過400顆衛星並開始加速地球網速。

SpaceX的「星鏈衛星網路計劃」是藉由在靠近地球的軌道，建立大量用於通訊的衛星網路來提升地球網路速度。首次針對該計畫發射是在2018年2月22日，至今已是SpaceX第七次成功針對此計畫，完成太空網路衛星的發射。

該計畫共有約12000顆衛星需送入軌道，而目前SpaceX已將計劃中的420顆送入軌道。

SpaceX執行長伊隆·馬斯克（Elon Musk）表示只要約400顆衛星，其實就能提供初步網路。因此，這次的發射也代表著SpaceX現在擁有啟動計畫所需的最低衛星數

Starlink要裝地面基站

太空傳送data 比光纖更低delay

放班支那人出黎，冚球剷啦，咪撚放班生番出黎

開善堂咩，美軍依d大客就可能拎到最高速

大城市經緯度唔撚洗諗免費有3G速度
免費最快應該得256kb
平plan都未必有1mb
隨時課到去500hkd先有1mbs

依個星鏈跟本就係打其他衛星通訊公司同發展外太空網絡
地球應該得遠洋貨船、漁船、各國海軍、荒山野嶺受惠，取代城市網絡商，真係諗多左

ban支那ip咪就係帶領人類向前囉。放佢地出來咪盞搞

高速網路
SpaceX 計劃首先在一條軌道上發射 1600 顆衛星，然後將餘下的 2825 顆衛星發射在四個不同高度的軌道上。SpaceX 在申請書中寫到：「首 800 顆衛星發射後，公司將能在美國及國際範圍內開始提供寬頻服務。所有衛星發射完畢後，該系統將能為全球的消費者及商戶提供 1/Gbps 的寬頻服務。」

之後再修訂，射12,000粒衛星‧。

根據網際網路現狀報告（Akamai’s State of the Internet report），2015 年下半年的全球平均網速是 5.1Mbps，表示 SpaceX 的網速將會比目前平均速度快近 200 倍，比普遍光纖網路服務更快。

SpaceX 聲稱，所有衛星發射完畢、開始運作後，服務甚至覆蓋赤道及南北兩極，達到真正的全球網路覆蓋。而且，由於 SpaceX 使用相位陣列天線設計，用戶可以簡單在牆上或屋頂安裝天線連接衛星、過程非常簡單。

這個項目預計花費為 100 億美元，將運行五到七年，然後退役。馬克斯表示，計劃就好像在太空中重建整個網際網路一樣，規模非常壯觀。

尋日睇豬圈channel 話搵人打佢落黎
好好笑

又未必唔夠打。

佢地啲精幾時射到咁高

仲話叫民用幫手
一陣搵番出黎先

唔係我搵緊 係豬圈見到
無醬油

“SpaceX 宣稱，「星鏈計畫」提供全球任何地區任何用戶至少 1Gbps 頻寬的網路服務，且費用超低。”

睇下內文好冇 如果真係能夠做成既話 全球70億人起碼有一半即刻變成elon musk既客 免費都值啦 控制住全球半數網民既數據 按住宜家Facebook Google Apple所有大型網絡公司黎搶都得 仲貪個客個少少月費

係 所以其實係好事

就算城市人，若果係窮人或者要去偏遠地方的人，都會用到佢啲服務。

人口密集以外嘅地方應該可以挑戰到電訊商
因為呢啲地方起機站成本高

離島居民有救

也是。

其實而家家用光纖可以做到10Gbps，不過唔普遍而且月費好貴
如果Starlink可以用戶端都做到1Gbps，美加澳紐好多ISP會死
加拿大d ISP網速大部分連100Mbps都冇，FTTH好貴
Elon響Twitter度話1Gbps衛星上網服務收$80美金一個月，響北美有好大吸引力

最開頭目的可能係咁
但係最終目標就一定係全地球啦

無錯
有牆班生蕃都已經翻牆喺度亂咁嚟
仲想幫佢哋開條隧道？
同搬石頭砸自己有咩分別
再且班生蕃又唔會講多謝
只會話要不是共匪xxxxx
請問聲共匪新四大發明有邊樣真喺自主燃發

聲稱姐，干擾係傳輸最大問題，另外係人口太密集問題，好似去倒數咁，你可能收得一兩格
再另外delay同速度無關